# js-hometask-events

## Ответьте на вопросы

### 1. Что такое событие? Какими способами можно назначить обработчик события на элемент?
> Ответ:

Событие - это какой-то внешний сигнал, который мы впоследствии можем как-то обработать. Например, пользователь нажал на кнопку или навел мышкой на какую-то область в документе. Или же может пришли каки-то данные с сервера. Назначить событие можно тремя способами, либо в атрибуте элемента, либо через свойство в DOM дереве, либо же через метод addEventListener(). Кажется, что третий способ предпочтительней, т.к. позволяет навешивать неограниченное чилсо обработчиков на определенное событие.

### 2. Что такое всплытие? Каким образом его можно остановить?
> Ответ:

всплытие - это процесс последовательной обработки событий от потомка к родителю. Т.е. если на вложенных элементах назначены одни и теже события, то (к примеру) кликая по элементу-потомку запускается сначала обработка у самого элемента, потом у его родителя и т.д. выше по DOM дереву. Остановить эту цепочку возможно при помощи специального метода event.stopPropagation().

### 3. Каким образом можно получить детальную информацию о событии? Чем отличаются event.target и event.currentTarget?
> Ответ:

Детальную информацию о самом событие возможно просмотреть у объекта реализующей интерфейс Event.
Често-говоря сразу не понял в чем разница, потому как когда выводил в консоль оба этих объекта event.target и event.currentTarget, то результат ничем не отличался. А потом понял, что они становятся разными объектами только если происодит всплытие. Тогда event.currentTarget, как уже понятно из самого названия ссылается на текущий элемент, а просто target на тот элемент, который запустил цепочку событий. Кажется, что так. Хотя совсем на чистоту, не понимаю пока, в каких ситуациях эти "вспытия" имеют место быть.


### 4. Приведите пример действия браузера по умолчанию. Каким образом действие можно отменить?
> Ответ:

Самый простой пример - переход по ссылке, однако если на клик по ссылке назначить обработчик и вернуть из него false, либо же внутри обработчика вызвать метод event.preventDefault(), то стандартное поведение браузера будет отменено.

## Выполните задания

* Допишите функции в tasks.js;
* Для проверки работы функций откройте index.html в браузере;
* Создайте Merge Request с решением.